\chapter{Recursos}

\label{cap:recursos}

\section{Recursos de hardware}

Durante las fases de implementación se utilizará, por comodidad, un ordenador personal Fujitsu LIFEBOOK AH532 con las siguientes especificaciones:

\begin{itemize}
	\item Procesador Intel Core i5-2430M @ 2.40 GHz (el cual permite la ejecución de 4 hilos de ejecución simultáneos)
	\item \SI{8}{\gibi\byte} de memoria RAM DDR3
	\item Unidad HDD de \SI{500}{\gibi\byte} de capacidad
	\item Unidad SSD de \SI{240}{\gibi\byte} de capacidad
	\item Sistema operativo Linux Mint Debian Edition (LMDE) 2
\end{itemize}

Para las fases de evaluación se utilizará un servidor remoto de mayor capacidad:

\begin{itemize}
	\item Procesador Intel Xeon E5420 @ 2.50GHz (el cual permite la ejecución de 8 hilos de ejecución simultáneos)
	\item \SI{8}{\gibi\byte} de memoria RAM DDR4
	\item \SI{55}{\gibi\byte} de almacenamiento disponibles
	\item Sistema operativo Ubuntu 16.04.2 <<Xenial Xerus>>
\end{itemize}

\section{Recursos de software}

En ambos equipos detallados anteriormente se utilizará un Sistema Operativo basado en Linux.

La documentación del proyecto se realizará mediante la herramienta de composición de textos \LaTeX. Más concretamente, los documentos se compilarán utilizando Lua\LaTeX.

Para el desarrollo del código se utilizará el lenguaje de programación Python. Se hará uso del editor/\acs{IDE} Atom \footnote{\foreign{Atom: A hackable text editor for the 21st Century}. \url{https://atom.io}}.

\section{Recursos humanos}

El equipo humano de desarrollo está formado por tres personas:

\begin{itemize}
	\item El autor, Javier Barbero Gómez, estudiante de cuarto curso del Grado en Ingeniería Informática de la Escuela Politécnica Superior de la Universidad de Córdoba. Éste se encargará del desarrollo de todas las fases del proyecto.
	\item Los directores, encargados de la coordinación del proyecto:
	\begin{itemize}
		\item D. Juan María Palomo Romero, Colaborador Honorario del Área de Conocimiento de Proyectos de Ingeniería y adscrito al Departamento de Ingeniería Rural de la Universidad de Córdoba.
		\item Dña. Laura García Hernández, Profesora Contratada Doctora del Área de Conocimiento de Proyectos de Ingeniería y adscrita al Departamento de Ingeniería Rural de la Universidad de Córdoba.
	\end{itemize}
\end{itemize}